

[https://docs.ovn.org/en/latest/tutorials/ovn-openstack.html](https://docs.ovn.org/en/latest/tutorials/ovn-openstack.html)

- [https://platform9.com/kb/openstack/outbound-connectivity-failing-for-instances-on-tenant-network](https://platform9.com/kb/openstack/outbound-connectivity-failing-for-instances-on-tenant-network)

https://docs.ovn.org/en/latest/tutorials/ovn-openstack.html



Super doc OVN/Openstack
https://networkop.co.uk/tags/ovn/
https://networkop.co.uk/blog/2016/11/27/ovn-part1/
https://networkop.co.uk/blog/2016/12/10/ovn-part2/

Plein d'infos :
https://assafmuller.com/category/ml2/


Install :
- https://docs.openstack.org/neutron/latest/install/ovn/manual_install.html



Super doc redHat, avec plein de commandes
 https://access.redhat.com/solutions/3776401


differenec OVS/OVN : https://docs.openstack.org/networking-ovn/latest/faq/index.html

Détails et infos techniques sur OVN : https://object-storage-ca-ymq-1.vexxhost.net/swift/v1/6e4619c416ff4bd19e1c087f27a43eea/www-assets-prod/presentation-media/OpenStack-Boston.pdf


Commandes et explications :
- https://docs.ovn.org/en/latest/tutorials/ovn-openstack.html
- https://github.com/osrg/openvswitch/blob/master/IntegrationGuide
- https://docs.openstack.org/neutron/latest/admin/ovn/troubleshooting.html
- https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=1948472
- https://docs.openstack.org/openstack-ansible-os_neutron/latest/app-ovn.html
- https://docs.openstack.org/neutron/latest/admin/ovn/index.html
- 
Doc de ref ubuntu, mais c'ets du patch difficile à comprendre
- https://mail.openvswitch.org/pipermail/ovs-dev/2020-September/375189.html

Autres :
- https://medium.com/@ozcankasal/understanding-open-vswitch-part-2-372594d92e78
